牛津大學報告：近半港人憂網上論政惹麻煩

牛津大學路透社新聞研究所。周四（14日）公布第7份「電子新聞研究」年度報告，當中全球使用Facebook獲取新聞資訊人數愈來愈少。在提及香港章節時，報告指48%港人受訪者擔心網上論政會遭當局惹麻煩。

報告利用民調網站YouGov，在今年1月至2月間。訪問37個國家和地區中約7.4萬名民眾，了解各人使用互聯網看新聞的習慣。報告問及受訪者是否擔心網上平台論政會遭當局惹麻煩，其中香港表示擔心的，在2016名本地受訪者中佔65%，在37個國家中排行第7。

報告結果顯示，雖然Facebook現時依然是全球人們最主要接受新聞資訊的平台，但比例已由2016年的42%，下跌至今年的36%。相比之下，WhatsApp、Instagram和Snapchat則有所上升，其中WhatsApp平均增幅最大，四年內增加兩倍，達至今年的15%。

然而上述情況並不適用於香港。在報告講述香港現況的章節中，港人最主要接受新聞資訊平台，頭6位依次是Facebook、WhatsApp、微信、Instagram、Facebook Messenger和Line。當中使用Facebook看新聞的人數佔56%，較去年上升2%。Whatsapp則佔38%，較去年下跌2%。

Push

中國排第幾？